\chapter{Il progetto in R}
Usando l'applicativo R ho eseguito il download del Dataset AT\&T Inc. utilizzando
il comando:
\begin{center}
\texttt{getSymbols("Simbolo" , src "yahoo")}
\end{center}
e attribuendo al Dataset \texttt{data} i dati scaricati attraverso la proceduta di  attribuzione ad un nuovo dataset :
\begin{center}
\texttt{data <- Simbolo}
\end{center}
Sostituire a Simbolo la lettera T che identifica l'AT\&T Inc. nel database di Yahoo Finance

\section{Exporting}

   Successivamente ho salvato il Dataset \texttt{data} in un file csv , utilizzando la funzione :
   \begin{center}
   \texttt{write.zoo(data) }
   \end{center}
   in quanto se si utilizzasse la funzione standard con un oggetto di tipo xts
   andrebbe a troncare l'index contenente le date.
   
\section{Data analysis}
   E stata eseguita una veloce ispezione dei dati salvati utilizzando le funzioni :
 \begin{center}
   \texttt{str(data) }
   \end{center}   
cha anlizza la struttura dell'oggetto
 \begin{center}
   \texttt{names(data) }
   \end{center}   
che estrae i nomi delle colonne
 \begin{center}
   \texttt{summary(data) }
   \end{center}   
che visualizza le statistiche di base riguardanti al titolo.

\section{Figure}

I passi seguenti riguardano l'elaboazione in forma grafica dei dati
passando come parametro alle seguenti istruzioni il nostro Dataset , e aggiungendo 
i necessari attributi per formattare il grafico.

Primo Grafico , è stata utilizzata la funzione :
 \begin{center}
   \texttt{barChart(Data , theme=("white")) }
   \end{center}  


\begin{center}\includegraphics[width=11cm]{Figura1941.png}\end{center}

Per il Secondo Grafico è  stato utilizzato :
\paragraph{}
L'istruzione par() serve ad settare parametri globali per la visualizzazione dei grafici.
Più in dettaglio ho utilizzato il parametro las=1 per l'orientamento dei valori dell'asse y e
il parametro mar per settare i margini.
 \begin{center}
   \texttt{par(las=1 , mar=c(5,9,2,1))}
   \end{center}  
L'attributo non standar utilizzato nella funzione plot() ovvero l'ann=F
mi è servito per non visualizzare i nomi degli assi presi di default dal Dataset
ma per impostarne di miei
 \begin{center}
\texttt{plot(T\$T.Volume,type="l", main="AT\&T Inc." ,ann=F)}
   \end{center}  
Comando per impostare la label dell'asse y e relativo posizonamento
 \begin{center}
\texttt{mtext("Volume", side=2, line = 6)}
   \end{center}  
Comando per impostare la label dell'asse x e relativo posizonamento
 \begin{center}
\texttt{mtext("Date" , side = 1 , line = 3)}
   \end{center}  
Inserimento del titolo
 \begin{center}
\texttt{title("AT\&T Inc.") }
   \end{center}  

\begin{center}\includegraphics[width=11cm]{Figura1942.png}\end{center}


Per il Grafico a piacimento , è stata utilizzata la funzione :

In questo grafico ho ridotto la selezione temporale agli ultimi 5 mesi , in modo
da poter visualizzare meglio il chandel chart , ho colorato di bianco le colonne
che indicano un incremento di valore e in blu un decremento di valore.
Successivamente impostando il TA su addBBands() ho inserito il grafico di 
volatilità del titolo.
 \begin{center}
   \texttt{chartSeries(T  ,subset='last 5 months',name ='AT\&T Inc.',theme='white',TA='addBBands()',up.col='white',dn.col='blue') }
   \end{center}  


\begin{center}\includegraphics[width=11cm]{Figura1943.png}\end{center}





